我未企得返起身

由細到大對人都無咩情感 好冷血
到大個左開始拍拖先有小小同情心會識對返人好
兩年前左右以為遇到個solemate男朋友
但最後太多矛盾同現實理由而分開
再加上嗰排俾最好嘅朋友背叛
之後個人就變到好黑暗 所有野都係最壞打算 變得好現實
當識到新嘅朋友開始想了解我
反而個人會好排斥 會收埋自己
好怕俾人見到我嘅黑暗面 好驚其他人會嫌棄我
試過係社交平台嘅谷到講下自己睇法
都會突然俾人問點解我諗野咁奇怪 問我受左咩打擊

好多時覺得自己其實係咪有病
好想改但我唔知可以點做
同其他朋友傾過呢個問題
佢地都話我唔知想點都幫我唔到
就好似一個唔識游水嘅人 你望住佢叫佢自己學游返上岸
嗰種無助感真係好辛苦
放完負 sorry for 1999

一次既傷害 令到自己 做唔返當初既自己
摸住石頭走吧 會揾得返心入面當初既自己

好想知未來條路應該點行
唔想再好似以前咁行錯 做所有野都好小心
但反而辛苦左自己

點行 係而家既你決定 唔後悔 仆街唔好喊 無論點撐到尾就得

又無話行唔行錯 未行過 又點會有呢刻大家對話既存在？

既然行左 咪當個經驗 唔好辛苦自己 順勢活著 要辛苦就唔該對住目標辛苦就得

認真 唔太知你打乜

可能係焦慮? 我自己都好似有

即係個人好mean 又唔想比人知

有時會諗咩都唔做 等時間過幫我決定
會唔會都係一個選擇 定係逃避

對唔住 一時sad到亂咁打
情緒一嚟就好難控制

pmed

身邊嘅人話我對自己要求太高 但我又唔覺得係
反而會不停為自己做唔到嘅事煩惱/傷心

同你差唔多 唔敢比人知最真實既自己

我覺得個人好矛盾
對人好mean但同時想有人了解我
但當人地真係想了解又會拒絕人
唔想人地踩入我嘅comfort zone

係想留低好印象俾人？
定怕人地自己左會嫌棄？

其實正常既 人人都希望有人了解自己架啦 但世途又險惡
咁咪會形成你呢個情況

知道左係實嫌棄咁濟
中過伏

其實我有d明 因為你之前失去左男友

而家你心態有d變 (可能黑暗左什麼都好

但你唔想俾人知而家個狀態 因為你又驚失去朋友

係咪大概係咁?

你同男友咩價值觀而散呢?

留名學野

有時好想簡單咁生活 唔洗估估下
但又怕人地唔係咁對自己

而家你會抱咩心態對人

以前因為誤會而分開 相愛但相處唔到
當上左大學改變左環境同身邊嘅人
以為都可以改變心態 但原來無
會慢慢投放多d感情去朋友到
久而久之 會怕呢份依賴突然無左

我明你感受啊
但你心目中既生活算係可遇不可求囉
對人地有希望又唔得 冇希望又唔得咁

發覺我同你有少少似
想人地了解自己 但又會有d排斥人
唔能夠係人面前做真正既自己 因為驚佢地覺奇怪
令到人地覺得我好似唔太講野咁

收埋自己 扮開心扮開朗 友善啲咁對人
點都唔會攞個心出黎架啦
但為左揾食都要去識人既
已經唔會有人再入到我內心世界

solemate

以前有一班朋友覺得我少分享自己嘅事俾佢地聽
成日話有咩都可以同佢地講
當真係同佢地傾又會覺得我諗法怪 想屌醒我
真係好矛盾呀

點解要戴住面具咁辛苦

soulmate sorry 自膠

反正網上大家唔識 講下你個奇怪諗法係咩 我幾重口味都受到

係唔係曾經比好朋友出賣?
受過打擊嘅話係好難對人有返信心
就算有人問關於自己嘅事都會盡量迴避
即使好想有人了解自己都係咁話

例如對人相處嘅睇法/愛情觀
可以好理性咁分析一個人對自己嘅利用價值
愛情上又可以收埋自己情感
覺得鍾意唔一定會一齊 一齊又唔代表係鍾意
可能我覺得理性但人地眼中覺得我on9

社會生存就要跟返社會既規則
所以點解你再同你啲朋友呻都係比人話你奇怪
習慣唔到既話你就大機會係到無限loop
的起心肝信人＞比人呃＞唔想信人＞想比人了解＞的起心肝信人

都算係同一時間失去朋友同情人
中學最後一年俾最好嘅朋友背叛 仲要同全級上下唱衰我
嗰排交嘅project做到一半分開要自己從頭再做
嗰年所有野都自己做 自己過 返到屋企要扮無事
係所有人面前要扮開心 呃自己話可以挨得過

因為佢地同我地唔咪同一類人 就算係朋友都未必會明白我地
而我地呢類人又慣左唔表達想法 所以想識番d同自己想法性格相似既人變得好少機率
但我見呢個post既各位都好似係同類人
樓住可以試下係呢個post講下唔敢同人講既野

其實唔算特別 可能主流或者你朋友唔同睇法 你拎唔到認同感所以失落

第一果個利用價值就真係熟d交心先好表達 因為好似幾功利 除非你話一齊打緊仗做咩策略另一講法

我覺得真係明白自己嘅人
係唔洗講野都會知我諗咩
但呢個諗法有時覺得好蠢

信人已經係一個錯

同埋利用價值呢個terms太物化, 係有少少un耳

就算熟聽左都會引到佢諗, 我對你又係咩

我唔知外國既友誼會唔會講出呢d 香港聽到會un耳

你亦可以話諷刺/偽善, 係功利既地方唔講呢d

對

咁又無人叫你信晒既 信自己7分 人信人3分 都幫到好多

人越大越想得到認同
覺得要人認同先叫做有價值
但真係已經唔敢同人傾太多自己嘅事
笑下過一日就算

我都係

我自己係我唯一嘅朋友

都岩阿
睇下啲信啲咩
重要野一定係信自己 交心就冇咩可能了

C打想搵人傾下可以搵我

有一兩個人認同你已經好夠

如果連自己都唔信自己呢
迷茫到自己都唔知自己想點

我開左個private ig 0followers
俾自己放負

平時冇咩興趣？
你都係求開心快樂啫
人際關係唔好 咪專注係興趣 家人 財富個啲